【元朗恐襲】警方涉早知黑幫舉動仍集體失蹤 尹兆堅向廉署舉報公職人員行為失當

【元朗恐襲】警方涉早知黑幫舉動仍集體失蹤 尹兆堅向廉署舉報公職人員行為失當

尹兆堅直斥：「當晚元朗警署警員集體失蹤，縱容兇徒犯案，導致大批平民受傷送院，是嚴重的失職瀆職。」何頴賢攝(蘋果日報)

民主黨新界西立法會議員尹兆堅今日到廉政公署報案，要求廉署調查元朗警區指揮官、反黑組主管及有關警員有否涉嫌違反公職人員行為失當罪。尹指，元朗在7月21日晚發生大規模襲擊巿民，有證據顯示警方事發前已知悉有關消息，惟當晚「集體消失」，縱容黑社會大規模襲擊市民，甚至有警員預先得悉黑幫暴徒聚集及聲言毆打市民仍毫無反應，甚至有影片拍到警區指揮官與疑似黑社會人士有說有笑。廉署指，已接獲市民投訴，會依法嚴肅跟進。

相關新聞：【元朗恐襲】良心消防救護發聲！與警察割席斥嚴重失職：對同是紀律部隊感極羞恥

尹強調，包括民主黨黃偉賢在內的兩位元朗區議員的證詞，以及他們與警隊的手機通訊紀錄，清楚顯示警隊並非案發後接到舉報才知情，實際上早於7月20日前已知悉，7.21當日中午及黃昏再次收到消息，「因此當晚元朗警署警員集體失蹤，縱容兇徒犯案，導致大批平民受傷送院，是嚴重的失職瀆職」，因此向廉署舉報相關警務人員涉違反公職人員行為失當罪。

民間人權陣線副召集人陳皓桓明天也到廉署，舉報元朗襲擊，對象包括警務處處長盧偉聰、新界北區指揮官郭蔭庸、鐵路區署理指揮官黃浩瀚、八鄉分區指揮官李漢民、元朗分區指揮官葉劍影、元朗區指揮官李偉民等人，認為他們均涉公職人員行為失當。

相關新聞：【蘋果踢爆】何君堯祖墳約60%面積 涉非法霸佔官地 入侵配水庫地段

民主黨立法會議員林卓廷指出，如證實警方放縱黑社會襲擊市民，須為此負刑責。他指英國有案例，有警員無視街頭毆鬥，最終有男子遇襲身亡，警員被裁定失當罪成；控方正是循公職人員行為失當罪，起訴對暴力行為視而不見的警員。判詞指，警員應對公眾負責，卻忽視罪案，沒有採取任何行動，以保障社會安寧、保護受害人人身安全及拘捕施襲者；被告的不作為，蓄意損害公眾利益，案情嚴重，應受譴責。
-----------------------------

7.27元朗遊行集會 追究警黑勾結
時間：下午4時集合、4時半起步
起點：水邊村遊樂場
終點：元朗西鐵站
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

尹兆堅向廉署舉報相關警務人員涉違反公職人員行為失當罪。何頴賢攝

尹兆堅認為警隊並非案發後接到舉報才知情，實際上早於7月20日前已知悉。何頴賢攝

上一則
上一則
【會員公告】《蘋果動新聞》iPhone app不再支援FB或Google登入

下一則
下一則
【遺失選民登記冊】選舉處首長講大話 搵足兩年「零公佈」

【元朗恐襲】良心消防救護發聲！與警察割席斥嚴重失職：對同是紀律部隊感極羞恥
【蘋果踢爆】何君堯祖墳約60%面積 涉非法霸佔官地 入侵配水庫地段
【元朗恐襲】元秋嘲網民炒車卻自炒！受襲倒地孕婦解畫真相大白

push

Push

雖然無用但一定支持
警廉相衛

推

icac？唔存在㗎啦

Icac呢

無用啦 ICAC直接受命香港首長
呢個機制目的係為咗唔受其他政府部門干預施壓
以前香港首長係英女皇委任 而家首長係最大黑社會幫派委任
香港首長已經同其他政府部門狼狽為奸 ICAC已經無效
廉政專員竟然可以長期合約制 唔啱心水就除時換人
兩大執法部門淪為政府東西廠
官員親共者居之 無真才實學 無德行修為
只求安逸謀取私利 不理百姓水深火熱
帶頭炒房嘅人做財長 跟黑社會關係密切嘅人做議員
律政司潛建照上任 鉛水短樁唔會拉人
香港只會越來越同大陸接軌 官場嘅貪污腐敗會加速呢個過程